「黑警」貪污成DSE歷史科考題

「黑警」貪污成DSE歷史科考題

■文憑試歷史卷引用《臭香港》漫畫，要求考生分析皇家香港警察表現。

【本報訊】中學文憑試（DSE）歷史科昨日開考，今年卷一必答題有關於皇家香港警察及殖民地政府管治能力的問題，包括要求考生解答在六七暴動後，香港市民對於皇家香港警察的觀感，又要求考生詳細分析由1967至1997年的30年間，殖民地政府的管治能力是否有改善。

相關題目引用了兩項資料，首先是一幅在1974年出版的《臭香港》漫畫封面，描述當時警察不理嚴重罪案，只敲詐弱小市民。漫畫中一名警員對背後搶劫案視而不見，反而捉着一名隨地吐痰的市民，向他要求罰款1,000元，而根據試題提供資料，當時隨地吐痰的正常罰款水平為15元至100元，藉此反映當時警隊貪污賄賂嚴重。

選答題比較孫中山毛澤東

另一項資料則為一名中國大陸記者在1997年撰寫有關香港的報道，該記者引述朋友經歷，在警察幫助下快速找回丟失錢包、事後警員婉拒500元酬金，間接讚賞警察效率高及廉潔，但他認為警察因「信奉政治中立」，故對於「殖民地」一詞無感，對此「感到悲涼」。題目要求考生根據兩項資料，詳細分析殖民地政府的管治能力有否改善。

至於7選2作答的歷史卷卷二，今年則要求考生品評中國國家領導人，卷二第2題要求考生作答「認為孫中山和毛澤東哪一位是更偉大的中國領袖」；另外第1題選答題跟近代香港有關，要求考生回應是否認同在20世紀最後20年間，香港作為國際城市，有「濃烈的中國人身份認同和日漸強大的香港人身份認同」。

■記者周婷

上一則
實體店或藉假網購避規管

下一則
精神病年輕化 輪公院要兩年

好撚尷尬

block咗好耐

樓主泛民打手LIKLN

五毛諦聽多次開post幫黑警洗底

LIHKG @ Android

369 係1974 年有咩含意